被捕唔好比DNA sample

上外國網站見到被捕須知教示威者拒絕比DNA sample啲警察
例如swab你塊面，比杯水你飲
唔知香港啲狗會唔會都咁做？
唔知會唔會同政府最近放風想搞DNA庫有關
手足要小心

Don’t give a DNA sample

During the arrest, the police may try to obtain your DNA by swabbing your cheek. Do not consent to give a DNA sample, even if the cops make it seem like a standard arrest procedure.

A cheek swab is a common way to obtain DNA, but police have other methods you should watch out for, including offering you water bottles, cigarettes or gum. It’s best not to accept anything from the police—and especially not during an arrest.

醬油：

你估班仆街會唔會夾硬來？
佢要起
我哋冇得揀
外國仲要偷偷摸摸去攞
但香港係光明正大去拎
佢要拎
俾佢
之後再離開香港

打到你爆晒缸，大把dna 啦